《**KinKi Single Selection
II**》是[日本二人組合](../Page/日本.md "wikilink")[近畿小子的第](../Page/近畿小子.md "wikilink")2張[單曲精選](../Page/單曲.md "wikilink")[專輯](../Page/音樂專輯.md "wikilink")。於2004年12月22日由[傑尼斯娛樂唱片公司發行](../Page/傑尼斯娛樂.md "wikilink")。

## 解說

本專輯是自2000年的『[KinKi Single
Selection](../Page/KinKi_Single_Selection.md "wikilink")』後相隔4年，收錄了自單曲『[越來越喜歡
越來越愛／KinKi充滿幹勁之歌](../Page/越來越喜歡_越來越愛/KinKi充滿幹勁之歌.md "wikilink")』後所有單曲A面曲的第2張單曲精選專輯。

具體來說，本專輯收錄了諸如「[在我背上的翅膀](../Page/在我背上的翅膀.md "wikilink")」、「[夏之王者](../Page/夏之王者/除了你誰都不愛.md "wikilink")」和「[薄荷糖](../Page/薄荷糖_\(唱片\).md "wikilink")」等大熱作品是本專輯大受歡迎的其中一個原因。另外本專輯也收錄了二人合作創作的『[Hey！大家好嗎？](../Page/Hey!_大家好嗎?.md "wikilink")』B面曲「愛的聚合物」一曲，因為這曲是歌迷之間高人氣的作品之一，所以促使本專輯成為了注目作。專輯名稱方面，使用了「Selection」（精選）而非「Collection」（收藏集）是因為與上張精選專輯的理念相同。本專輯並非單純地只把所有單曲集合起來，而是經過細心挑選的。

初回版與同時發售的新單曲「[Anniversary](../Page/Anniversary.md "wikilink")」作套裝一併發售。由於單曲本身定價只是500[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")，所以只需付出專輯價格+500日圓就可以購入這個連單曲一併作套裝發售的初回版。而通常版方面除封面不同之外，歌詞本的頁數也不一樣。不過收錄內容兩個版本一樣，只是沒有了單曲「Anniversary」綑綁在一起發售而已。

在上張精選專輯發售後，推出了一張撇除第1首純音樂外內容相同，但除掉兩人歌聲的[卡拉OK](../Page/卡拉OK.md "wikilink")[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")『[KinKi
KaraoKe Single
Selection](../Page/KinKi_KaraoKe_Single_Selection.md "wikilink")』。但本專輯並沒有同樣地推出一張隨後的卡拉OK專輯，使該張卡拉OK專輯成為了絕響。

## 收錄歌曲

1.  **夏之王者**（****）
      - ※堂本剛參與演出的[東京放送](../Page/東京放送.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『Summer
        Snow』主題曲。
      - 作曲：[羽田一郎](../Page/羽田一郎.md "wikilink")
      - 作詞：[康　珍化](../Page/康珍化.md "wikilink")
      - 編曲：[船山基紀](../Page/船山基紀.md "wikilink")
2.  **除了你誰都不愛**（****）
      - ※堂本光一參與演出的[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『天使消失的城市』主題曲。
      - 作曲：[周　　水](../Page/周水.md "wikilink")
      - 作詞：[周　　水](../Page/周水.md "wikilink")
      - 編曲：[重實 徹](../Page/重實徹.md "wikilink")
3.  **在我背上的翅膀**（****）
      - ※堂本剛參與演出的[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『向井荒太的動物日記～愛犬羅斯蘭蒂的災難～』主題曲。
      - 作曲：[織田哲郎](../Page/織田哲郎.md "wikilink")
      - 作詞：[松本　隆](../Page/松本隆.md "wikilink")
      - 編曲：[家原正樹](../Page/家原正樹.md "wikilink")
4.  **熱情**（****）
      - ※堂本光一參與演出的[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『Rookie\!』主題曲。
      - 作曲：[Boris Dudevic](../Page/Boris_Dudevic.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：[松本良喜](../Page/松本良喜.md "wikilink")
5.  **Hey！大家好嗎？**（****）
      - ※堂本剛參與演出的[東京放送](../Page/東京放送.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『學校教師』主題曲。
      - 作曲：[YO-KING](../Page/YO-KING.md "wikilink")
      - 作詞：[YO-KING](../Page/YO-KING.md "wikilink")
      - 編曲：[F.L.P.](../Page/F.L.P..md "wikilink")
6.  **愛的聚合物**（****）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的[森永製果](../Page/森永製果.md "wikilink")[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")『Dars』主題曲。
      - 作曲：[堂本光一](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：[堂本　剛](../Page/堂本剛.md "wikilink")
      - 編曲：[吉田　建](../Page/吉田建.md "wikilink")
7.  **藍色憂傷**（****）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的[UC](../Page/UC.md "wikilink")[信用卡](../Page/信用卡.md "wikilink")[廣告主題曲](../Page/廣告.md "wikilink")。
      - 作曲：[堂島孝平](../Page/堂島孝平.md "wikilink")
      - 作詞：[堂島孝平](../Page/堂島孝平.md "wikilink")
      - 編曲：[CHOKKAKU](../Page/CHOKKAKU.md "wikilink")
8.  **solitude～真實的告別～**（**solitude**）
      - ※堂本光一參與演出的[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『Remote』（台譯：遙控刑警）主題曲。
      - 作曲：[K.Dino](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：K.Dino
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")
9.  **永恆的BLOODS**（**BLOODS**）
      - ※堂本光一參與演出的[日本](../Page/日本.md "wikilink")[可口可樂](../Page/可口可樂.md "wikilink")[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")『No
        Reason\! Coca-Cola 2003』主題曲。
      - 作曲：[堂島孝平](../Page/堂島孝平.md "wikilink")
      - 作詞：[淺田信一](../Page/淺田信一.md "wikilink")
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")
      - 弦樂編排：村山達哉
10. **把夢想留給心把愛留給你**（****）
      - 作曲：[松本良喜](../Page/松本良喜.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：松本良喜
      - 管樂編排：下神龍哉
11. **閃耀☆渴望**（****）
      - 作曲：[本間昭光](../Page/本間昭光.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：本間昭光
12. **薄荷糖**（****）
      - ※堂本剛參與演出的[東京放送](../Page/東京放送.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『前男友』主題曲。
      - 作曲：Fredrik Hult、Ola Larsson、Öystein Grindheim、Henning Harturng
      - 作詞：[松本　隆](../Page/松本隆.md "wikilink")
      - 編曲：Fredrik Hult、Ola Larsson、Öystein Grindheim、Henning Harturng
      - 和唱編排：[三谷泰弘](../Page/三谷泰弘.md "wikilink")
13. **嘿，我會加油。**（****）
      - 作曲：[吉田美和](../Page/吉田美和.md "wikilink")、[中村正人](../Page/中村正人.md "wikilink")
      - 作詞：吉田美和
      - 編曲：Ike Nelson、中村正人
      - 銅樂編排：[下神龍哉](../Page/下神龍哉.md "wikilink")
      - 弦樂編排：[齋藤　貓](../Page/齋藤貓.md "wikilink")

[Category:近畿小子專輯](../Category/近畿小子專輯.md "wikilink")
[Category:2004年音樂專輯](../Category/2004年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2005年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2005年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")